{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"26","quiz":[{"id":316,"question":"لكي نفحص بان هناك ماء كافي الرادياتور ، يجب","a":"فتح غطاء الرادياتور ، لنرى اذا هناك ماء كافي","b":"ان نرى عقرب مقياس الماء الموجود في الجهه اليمنى","c":"طمس مقياس الماء في الرادياتور لنرى كمية الماء","d":"ان نرى على مقياس الماء الكمية التي حددها المنتج","answer":"1"},{"id":305,"question":"بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟","a":"جهاز القيادة","b":"جهاز الكهرباء","c":"جهاز الفرامل","d":"جهاز الغيارات","answer":"3"},{"id":317,"question":"اذا شعرت اثناء السير بحدوث انفجار في اطار فماذا عليك ان تفعل ؟","a":"تستعمل الغيار الواطئ وتسير ببطء الى ان تصل الى كراج او محطة خدمة","b":"تضغط بشدة على دعسة الفرامل لكي تقف المركبة","c":"عليك ان تقف في الحال مع استعمال فرامل الاستعمال والفرامل المساعدة","d":"مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة","answer":"4"},{"id":321,"question":"كيف تفحص اذا كانت كمية الماء في المبرد (الرادياتور) كافية ؟","a":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء","b":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا","c":"بواسطة ساعة الحرارة","d":"تتوجه الى الكراج لفحص الرادياتور","answer":"2"},{"id":323,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات الامامية في المركبة منخفض","a":"يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة","b":"يقلل من احتكاك الاطارات مع سطح الطريق","c":"يكون سير المركبة سلسا وبدون اهتزازات","d":"يكون عمل المقود سهلا","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما هو السبب حسب رأيك اذا كان مقياس الزيت يدل على كمية زيت فوق الخط ؟","a":"تمدد الزيت من جراء سخونة المحرك","b":"مضخة الزيت تعمل اسرع من المعتاد","c":"تسرب وقود للزيت","d":"دخول وسخ للزيت","answer":"3"},{"id":311,"question":"تشتغل فرامل الاستعمال والفرامل الاحتياطية","a":"بصورة مشتركة","b":"بصورة منفردة","c":"لا اهمية لصورة التشغيل","d":"لا يلزم القانون وجود جهازين للفرامل","answer":"2"},{"id":301,"question":"قبل تحريك المركبة صباحا عليك","a":"وضع احذية الامان تحت العجلات","b":"فحص الزيت","c":"استعمال الزامور الهوائي","d":"فصل المقطورة عن القاطرة","answer":"2"},{"id":304,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت","a":"مرة كل اسبوع","b":"قبل كل سفرة طويلة","c":"كل يوم","d":"عند تغيير الزيت فقط","answer":"3"},{"id":322,"question":"هل يجوز تنفيذ تغيير في مبنى المركبة او نوعها ؟","a":"يجوز لصاحب المركبة عمل ذلك اذا كانت هناك ضرورة لهذا التغيير","b":"يجوز بترخيص خطي مسبق من سلطة الترخيص","c":"يجوز اذا نفذ التغيير في كراج مرخص","d":"يجوز بشرط ان يبلغ عن ذلك في موعد الترخيص السنوي للمركبة","answer":"2"},{"id":318,"question":"عليك اخذ المركبة الى كراج خاص لفحص توازن العجلات","a":"عندما تشعر ان الفرامل المساعدة ترجع بسهولة","b":"عندما تشعر بنقص في قدرة المركبة","c":"عندما تشعر بتآكل سريع للاطارات","d":"عندما تشعر بأن فرامل الاستعمال لا توقف المركبة","answer":"3"},{"id":320,"question":"يجب ان تكون الاطارات الموجودة على نفس المدار","a":"من نفس اللون","b":"من نفس الانتاج","c":"من نفس السمك","d":"من نفس المقاييس","answer":"4"},{"id":310,"question":"كيف يشغل الهواء صندلة الفرامل في جهاز الفرامل الهوائية ؟","a":"يدخل الهواء الى العجلات ويشغل طبلة الفرامل","b":"بواسطة ضغط الهواء الذي يشغل حجاب حاجز وهذا الحجاب يشغل آلة ميكانيكية","c":"يشغل الهواء اسطوانة صندلة فرامل المركبة على صحن الفرامل","d":"يضغط الهواء الزيت الموجود داخل الجهاز","answer":"2"},{"id":306,"question":"لماذا يجب تفريغ خزان الهواء في المركبة المجهزة بفرامل هوائية ؟","a":"لاطلاق الضغط في الفرامل","b":"لاخراج المياه التي تجمعت في خزان الهواء","c":"يجب تفريغ الخزان عند تغيير الزيت فقط","d":"لتحرير الضغط في مواسير الهواء","answer":"2"},{"id":329,"question":"ما هي وظيفة البخاخ في محرك الديزل","a":"بخ الوقود على المحرك","b":"بخ الوقود في غرفة الاحتراق","c":"بخ الوقود في المحرك","d":"بخ الوقود لمضخة الوقود","answer":"2"},{"id":308,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل","a":"تتوقف المركبة في نفس المكان اذا كانت سرعتها لغاية 20 كم/ساعة","b":"تتوقف المركبة في نفس المكان لكن المحرك يتوقف عن العمل","c":"تستمر المركبة في السير لمسافة ما ثم تتوقف","d":"تتوقف المركبة في نفس المكان","answer":"3"},{"id":328,"question":"هل يجب أن نقفل مضخة البخاخات بسداد بلومبه ( ختم رصاصي )","a":"نعم واجب تركيب قفل بلومية ( ختم رصاصي ) على كل محرك ديزل","b":"لا يلزم تركيب قفل بلومبه ( ختم رصاصي )على مضخة البخاخ","c":"نعم واجب اذا كان الماتور أكثر من 3 سلندر","d":"نعم واجب في محرك البنزين","answer":"1"},{"id":312,"question":"بماذا تزود فرامل الاستعمال التي تعمل بالهواء ؟","a":"بمقياس ضغط الزيت في الضاغطة","b":"بلوحة انذار خلف المركبة","c":"بصمام امان ومقياس لضغط الهواء واداة تحذير وصمام اطلاق","d":"بدعسة فرامل كبيرة","answer":"3"},{"id":307,"question":"لكي نتاكد من وجود ماء كافي داخل الرادياتور ، يجب","a":"فحص ذلك بواسطة مقياس الماء في لوحة المقياس","b":"اخراج مقياس الماء لنرى الى اى مدى يصل الماء","c":"التوجه الى الكراج لفحص الرادياتور","d":"فتح غطاء الرادياتور  لنرى الى اى حد يصل الماء","answer":"4"},{"id":324,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"المحرك لا يوصل القوة للعجلات","b":"المحرك يسرع اكثر ونصعد بسرعة في الطريق الصاعدة","c":"المحرك يجتهد اكثر من اللزوم","d":"المحرك يزيد القوة المنقولة لتحريك العجلات","answer":"1"},{"id":325,"question":"ما هو الترتيب اللازم لتغيير العجل","a":"فتح جميع البراغي تماما وبعد ذلك رفع العجل","b":"فتح برغيين فقط ، رفع العجل ، وفتح باقي البراغي","c":"قبل كل شي رفع العجل ، وبعد ذلك فتح البراغي تماما","d":"ترخية البراغي قليلا ، رفع العجل وبعد ذلك حل البراغي تماما","answer":"4"},{"id":313,"question":"عليك التاكد قبل ان ترفع المركبة لتغير عجل","a":"استعمال فرامل اليد حتى انزال العجل","b":"عدم استعمال فرامل اليد بتاتا","c":"ضمان عدم تحرك المركبة وكذلك يجب استعمال فرامل اليد","d":"عدم استعمال فرامل اليد حتى انزال العجل","answer":"3"},{"id":327,"question":"لمن يجوز ان يصلح مضخة البخ في محرك ديزل ؟","a":"كل شخص مخول بادارة كراج","b":"كراج مرخص لتصليح جهاز الوقود في محركات الديزل","c":"كل ميكانيكي في كراج مرخص","d":"صاحب كراج لتصليح محركات الديزل","answer":"2"},{"id":303,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه","a":"كسر في صمام المحرك","b":"خلل في مضخة الزيت","c":"خلل في مولد الكهرباء","d":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار","answer":"2"},{"id":300,"question":"ماذا يسبب سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"سير غير منتظم","b":"خراب المحرك","c":"اضافة طاقة للمحرك لكن مع اجهاد","d":"تبخر الماء المقطر في البطارية","answer":"2"},{"id":314,"question":"اذا لاحظت ان عجلة القيادة تنحرف بصورة فجائية فماذا تفعل ؟","a":"تفحص شدة صواميل العجلات الامامية","b":"تفحص شاصي المركبة","c":"تفحص الزيت في جهاز المقود","d":"تستمر في السير فهذا يعني ميلان في الطريق","answer":"1"},{"id":326,"question":"يجب ان تفحص كمية الزيت في المحرك","a":"فقط اذا المحرك يسخن جدا","b":"كل يوم","c":"مره في الاسبوع","d":"مره في الشهر","answer":"2"},{"id":309,"question":"كيف يتكون ضغط الهواء اللازم لجهاز الفرامل الهوائية ؟","a":"بواسطة (الترموستات) جهاز تنظيم الحرارة","b":"بواسطة ضاغطة (كمبرسور)","c":"بواسطة جهاز الفرامل","d":"بواسطة جهاز الامتصاص","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما هو السبب في فراغ مبالغ فيه في جهاز المقود ؟","a":"الاطارات متآكلة","b":"محور المقود ملتوي","c":"خراطيم المقود متآكلة","d":"كرة جهاز المقود (البطيخة) متآكلة او فراغ في توصيل شبكة المقود","answer":"4"},{"id":319,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"تآكل سريع في محور المقود","b":"ارتفاع سريع في حرارة العجلات","c":"فقدان سريع لضغط الهواء في الاطارات","d":"تآكل سريع في الاطارات","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}